# Payable შექმნა
---
---
#Payable არის კომპანიის მხრიდან კლიენტისთვის დასაბრუნებელი გადასარიცხი თანხა
* # Step 1

 ### Core - ის პროგრამიდან შევდივართ მოდულში Epayment, პირადი ნომრით ან პოლისის ნომრით ვძებნით ჩარიცხვას
---
![](screen/payable_Screenshot_0.png)


---
---

* # Step 2
### მოძებნის შემდეგ ვხსნით და Redistribution (გადანაწილების ) ტაბიდან ვხსნით გადანაწილების ფანჯარას, შემდეგ ვაჭერთ ღილაკს ჩარიცხვის დაბრუნება.
--------
![](screen/payable_Screenshot_1.png)
-------
-------
![](screen/payable_Screenshot_2.png)
--------
--------

* # Step 3
### ვბრუნდებით Epaymet - ში და ფუნქციით Tools >> Update, Field - ებ ში ვეძებთ Bankaccout – ს და ამ ველს ვააფდეითებთ Epayment - ით
--------

![](screen/payable_Screenshot_3.png)
--------
--------
![](screen/payable_Screenshot_4.png)
--------
--------

* # Step 4
### ვხსნით ჩარიცხვებს, ოპერაციის შინაარსში პოლისის ნომრით ვეძებთ ჩარიცხვას, ვნიშნავთ და ვუთითებთ გაურკვეველ თანხას
--------
![](screen/payable_Screenshot_8.png)

--------
--------
* # Step 5
### გადავდივართ გაურკვეველ თანხებში, ოპერაციის შინაარსის ველში ვეძებთ პოლისის ნომრით ჩარიცხვას და ვხსნით
--------
###  კონტრაჰენტის ველში საიდენტიფიკაციო ველში ვეძებთ დამზღვევს და ვუთითებთ მას, ვნიშნავთ არასწორად გადარიცხულ თანხას და ვინახავთ
--------
![](screen/payable_Screenshot_5.png)
--------
--------
![](screen/payable_Screenshot_6.png)
--------
--------

--------
* # Step 6
###  ვამოწმებთ payable base-ში 
--------
--------
![](screen/payable_Screenshot_7.png)

